# Аксион‑холдинг
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/axion_logo1t.webp)](f/c/a/axion_logo1.webp)|<mark>noemail</mark>, +7(3412)56-08-99, Fax +7(3412)723–948;<br> *Россия, 426000, Удмуртская Республика, Ижевск, ул. М. Горького, 90*<br> <http://www.axion.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Ижевский_мотозавод)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**АО 「Ижевский мотозавод 「Аксион‑холдинг」** — крупное многопрофильное российское предприятие, расположено в городе Ижевске Удмуртской Республики. С 25 марта 2011 года входит в состав корпорации 「МИТ」.  
**Основные виды деятельности:** Спецтехника в интересах Минобороны РФ, средства спутниковой, радиорелейной и оперативной связи, широкий спектр медицинского и энергосберегающего оборудования, товары народного потребления (мясорубки), комплектующие для автомобилей, продукция для сельского хозяйства.

Создано в 1933 году на базе оружейной фабрики Николая Березина как база для опытного производства мотоциклов (см. мотоциклы 「Иж」). В годы Великой Отечественной войны на заводе шло производство пулемётов 「максим」, позднее — охотничьих ружей и других видов стрелкового оружия, двигателей и запчастей для сельскохозяйственной техники. В 1948 году на заводе изготавливалась опытная партия автоматов АК. С 1949 года заводом выпускаются сложные приборы для ракетной и космической техники: высокоточная аппаратура связи и телеметрии, а также системы радиорелейной связи.

По конверсии в 1988 году запущено производство магнитофонов (в том числе Иж‑303), с завода снята секретность. С 1991 в спектр продукции включены приборы и товары медицинского назначения: от одноразовых шприцев до портативных дефибрилляторов, оборудования для машин скорой помощи, родильных отделений и детских больниц. Для разрешения несоответствия названия спектру выпускаемой продукции в 1992 завод получил название 「Аксион」. С 1994 — является акционерным обществом.

Долгое время завод оставался закрытым предприятием в рамках военно‑промышленного комплекса СССР. Ныне находится в управлении АО 「Ижевский мотозавод „Аксион холдинг「」.



## The End

end of file
